楊潤雄佈雷 通識可論反修例「不得引致錯解」

節錄

楊潤雄佈雷
通識可論反修例「不得引致錯解」

■楊潤雄稱課堂可討論敏感議題，但不能讓學生有「錯誤理解」。資料圖片

【本報訊】高中通識科成政府。。。。。。。

相關新聞：促看「憲法日」座談會

楊潤雄接受《星島日。。。。。。。。。。。

教師斥借通識殼作政治教育

當局突然對反修例運動等敏感議題「開綠燈」，任教通識科逾十年的郭老師認為楊的言論模稜兩可，甚為偽善：「你做咗場大龍鳳出嚟，突然又話可以講，無close道門，邊個會相信？你不如索性話唔好討論，因為學生心智未成熟，所以老師唔好講啦。仲要呃人做乜？」

郭老師憂慮討論社會議題時，即使教師將兩方面的意見都講解，亦會遭秋後算賬：「若然我正反意見都講，但有啲人覺得你講咗一邊佢唔鍾意嘅，佢只會啄住你嗰邊。」她直言日後九成教師會盡量避開有關話題，「你唔知乜嘢先叫做佢允許嘅討論方式。」即使要講解，亦只會按教科書內容依書直說，料學校考試亦不會觸及相關內容。

對於楊潤雄指討論爭議課題時不能讓學生有「錯誤理解」，本身是通識科教師的教協副會長田方澤質疑若正確和錯誤均由官方界定，只灌輸「官方定義的正確」是違反通識科呈現不同觀點的精神，「好明顯係政治教育」。田方澤擔心，過去社會憂慮的單向灌輸式國民教育，將會「借通識個殼」暗渡陳倉，指教育局一方面聲稱通識科課程太多要減半，另一方面又「塞嘢落去」邏輯上是站不住腳，指學校本身亦有公民教育的空間，國安教育可透過周會和講座等方式進行，「點解要喺通識科做？」

教局早前。。。。。。。。。

屌，咁講即係屈到人索性唔教
教就要拎個教師證出嚟搏
明顯白色恐怖

不了，唔講了，自己上外媒睇

幾時制裁個仆街洋局長

擺低條link 叫人睇
分分鐘俾人報串 國安法

點走盞都唔及寒蟬效應犀利

全政府局長司長擺上 被制裁list
等學生自己分析 香港政府上上下下係咪合理政權

明明呢排澳洲同支那鬧晒大交，但澳洲都係唔肯做嘢

「若然我正反意見都講，但有啲人覺得你講咗一邊佢唔鍾意嘅，佢只會啄住你嗰邊」

教育局：收到通知有家長投訴教材偏袒
經調查後，認為反對字數/論點多於支持
教師專業失德，錯誤引用事實，犯国安法

想像到情況一定係咁
扮乜鳩嘢丫

大嗚大放？

屌好撚明顯係擺粒炸彈等人踩